【基督教及天主教】不將十分之一收入奉獻給教會，等同盜取上帝之供物？

節錄自聖經經文

人豈可奪取 神之物呢．你們竟奪取我的供物、你們卻說、我們在何事上奪取你的供物呢．就是你們在當納的十分之一、和當獻的供物上。因你們通國的人、都奪取我的供物、咒詛就臨到你們身上。萬軍之耶和華說、你們要將當納的十分之一、全然送入倉庫、使我家有糧、以此試試我、是否為你們敞開天上的窗戶、傾福與你們、甚至無處可容。 萬軍之耶和華說、我必為你們斥責蝗蟲〔蝗蟲原文作吞噬者〕不容他毀壞你們的土產．你們田間的葡萄樹在未熟之先、也不掉果子。萬軍之耶和華說、萬國必稱你們為有福的、因你們的地必成為喜樂之地。（瑪拉基書3章8節至12節）

地上所有的、無論是地上的種子、是樹上的果子、十分之一是耶和華的、是歸給耶和華為聖的。人若要贖這十分之一的甚麼物、就要加上五分之一。凡牛群羊群中、一切從杖下經過的、每第十隻要歸給耶和華為聖。不可問是好是壞、也不可更換、若定要更換、所更換的與本來的牲畜都要成為聖、不可贖回。這就是耶和華在西乃山為以色列人所吩咐摩西的命令。（利未記27:30-34）

你要把你撒種所產的，就是你田地每年所出的，十分取一分；又要把你的五穀、新酒、和油的十分之一，並牛群羊群中頭生的，喫在耶和華你神面前，就是他所選擇要立為他名的居所。這樣，你可以學習時常敬畏耶和華你的上帝。……每逢三年的末一年，你要將本年的土產十分之一都取出來，積存在你的城中。在你城裡無分無業的利未人，和你城裡寄居的，並孤兒寡婦，都可以來，喫得飽足。這樣，耶和華你的上帝必在你手裡所辦的一切事上賜福與你。（申命記14:22-23,28-29）

舊約聖經，out哂喇

新約聖經和教會有講過，舊約聖經已經過時咩

「莫想我來要廢掉律法和先知。我來不是要廢掉，乃是要成全。我實在告訴你們：就是到天地都廢去了，律法的一點一畫也不能廢去，都要成全。」（馬太福音5章17至18節）

「天地要廢去，我的話卻不能廢去」。（馬太福音24章35節）

樓主純粹share經文？

大家點睇呢些經文和教義？
會否做十一奉獻？
教會都成日share。

落地獄啦你

第一次聽覺得好un耳，但之後調整心態就冇乜野
我自己由兩個角度睇
1）聖經咁樣講，咪聽囉
2）實際運作咁睇，不論以前嘅祭司定而家嘅傳道/牧師，佢地都要食飯開支，咁佢地傳授知識俾你，你咪當交學費，同埋而家啲傳道牧師好多都會做埋社工啲野，有啲教會仲會做埋社會服務，某程度上十一奉獻等於做善事，好過啲用九成善款黎做行政野嘅NGO

佢地啲地鋪收入夠佢地食到界末日

跟舊約既規矩，變左ISIS

上帝咁講係因為佢一早係律法書講明左要俾十分之一而以色列人冇咁做。另外，申命記 8:17-18「恐怕你心裡說：『這貨財是我力量，我能力得來的。』 18你要記念耶和華你的神，因為得貨財的力量是他給你的，為要堅定他向你列祖起誓所立的約，像今日一樣。 」人從神支取恩典(得財的力量)，攞完着數之後唔肯俾佢地所應該俾既供物，仲要唔認數，所以先有呢段責備。

本來錢係上帝既(唔係人既)，人能有錢係恩典，上帝一早講左會要番1/10而人唔俾，是為將本屬上帝之物據為己有，因此上帝話咁樣等同偷佢野